%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%	Ejemplo de uso Plantilla para Presentaciones USM
%	==============================
%
%	AUTOR:
%		Jaime C. Rubin-de-Celis <jaime@rubin-de-celis.com>
%
%	FECHA:
%		$Date: 2013-11-06 00:05:31 -0400 (Sat, 06 Apr 2013) $
%
% COMO USAR:
%		Este ejemplo requiere la plantilla 'beamerthemeUSM.sty'.
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[
	mathserif,
	9pt,
	hyperref={
    colorlinks=true,
    breaklinks=true,
    bookmarks=true,
    linkcolor=black!80,
    anchorcolor=blue,
    citecolor=blue,
    filecolor=red,
    urlcolor=blue
  }
]{beamer}


%---------------------------------------------------------------------------
%%% LANGUAGE: Spanish
\usepackage[spanish]{babel}
\addto\shorthandsspanish{\spanishdeactivate{~<>}}
%---------------------------------------------------------------------------

\usepackage[utf8]{inputenc} % Remove if you are using Latin (MS Windows).
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{microtype} % Remove if you are using MS Windows.


%---------------------------------------------------------------------------
% Cambiar los Títulos (sólo en español (Chile))
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\contentsname}		{Índice de Contenidos}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\listfigurename}	{Índice de Figuras}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\listtablename}	{Índice de Tablas}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\tablename}			{Tabla}}
\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\appendixname}		{Anexo}}
%\addto{\captionsspanish}{\renewcommand{\abstractname}		{Resumen Ejecutivo}}
%---------------------------------------------------------------------------



%---------------------------------------------------------------------------
%%% GRAPHICS & MATH
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
% Some translation
\deftranslation[to=spanish]{Theorem}{Teorema}
%---------------------------------------------------------------------------



%---------------------------------------------------------------------------
%%% FORMATING

% Wide Itemize
\newenvironment{wideitemize}{\itemize\addtolength{\itemsep}{10pt}}{\enditemize}
%---------------------------------------------------------------------------



\mode<presentation>
	{
	\usetheme{USM}
	%\usetheme{EastLansing}
	%\usetheme{Pittsburgh}
	\setbeamercovered{transparent = 28}
	}


\title{Título de la Presentación}
\subtitle{Subtítulo de la Presentación}
\author{Nombre del Autor}
\institute{Departamento de Industrias\\Universidad Técnica Federico Santa María}



\begin{document}


\begin{frame}[plain,t] % Important: don't remove the 't'.
	\titlepage
\end{frame}


\AtBeginSection[]
{
   \begin{frame}
       \frametitle{Tabla de Contenidos}
       \tableofcontents[currentsection]
   \end{frame}
}


\section{Introducción}

\begin{frame}
\frametitle{Introducción}
Esta es la plantilla que sigue las instrucciones del \textbf{Manual de Imagen Visual Corporativa} de la \href{http://www.usm.cl}{Universidad Técnica Federico Santa María},
y del \href{http://www.industrias.usm.cl}{Departamento de Industrias}.
\end{frame}

\section{Uso de Títulos y Listas}

\begin{frame}
\frametitle{Primer Nivel de Título}
Texto Destacado. Texto Destacado. Texto Destacado. Texto Destacado. Texto Destacado. Texto Destacado. Texto Destacado.

Lista Desordenada
\begin{itemize}
\item Ítem 1
\item Ítem 2
\begin{itemize}
\item Subítem 1
\item Subítem 2
\end{itemize}
\end{itemize}


Lista Ordenada
\begin{enumerate}
\item Ítem 1
	\begin{enumerate}
	\item Subítem 1
	\item Subítem 2
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Listas con separación}
\begin{wideitemize}
\item Ítem 1
\item Ítem 2
\item Ítem 3
\end{wideitemize}

\end{frame}




\section{Teoremas, Alertas y Ejemplos}


\begin{frame}
	\frametitle{Ejemplos, Teoremas y Alertas}
	\begin{theorem}
		 Regla de L'Hôpital:
			\[
			 \lim_{x\to 0}{\frac{e^x-1}{2x}}
			 \overset{\left[\frac{0}{0}\right]}{\underset{\mathrm{H}}{=}}
			 \lim_{x\to 0}{\frac{e^x}{2}}={\frac{1}{2}}
			\]
	\end{theorem}
	\begin{alertblock}{Alerta}
		Esto es una Alerta.
\[
 z = \overbrace{
   \underbrace{x}_\text{real} +
   \underbrace{iy}_\text{imaginary}
  }^\text{complex number}
\]  \end{alertblock}
\end{frame}


\begin{frame}
	\frametitle{Ejemplos, Teoremas y Alertas}
	\begin{exampleblock}{Ejemplo}
		\begin{subequations}
		Maxwell's equations:
		\begin{align}
        B'&=-\nabla \times E,\\
        E'&=\nabla \times B - 4\pi j,
		\end{align}
		\end{subequations}
	\end{exampleblock}
\end{frame}



\begin{frame}
	\frametitle{Descripciones y Texto Resaltado}
	Lista descriptiva:
	\begin{description}
		\item[Concepto 1] Definición
		\item[Concepto 2] Definición
	\end{description}
	Esto es un texto \alert{resaltado}.
\end{frame}

%%%%%
\section{Columnas, Tablas e Imágenes}
   \begin{frame}[t]
   \frametitle{Texto en Columnas}
   Este texto no está ordenado en columnas. Este texto no está ordenado en columnas. Este texto no está ordenado en columnas. Este texto no está ordenado en columnas.
   \vspace{5mm}
   \begin{columns}[t]
      \begin{column}{0.5\textwidth}
            Texto en la primera Columna. Texto en la primera Columna. Texto en la primera Columna. Texto en la primera Columna. Texto en la primera Columna.
      \end{column}
      \begin{column}{0.5\textwidth}
      		Texto en la segunda columna.
         \begin{equation}
            E = mc^2
         \end{equation}
         
         \begin{equation}
            F = ma
         \end{equation}
      \end{column}
   \end{columns}
   \end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Inclusión de Tablas}

Una referencia a la Tabla \autoref{tab:tabla}.

\begin{table}[h]
\caption{Ejemplo de Tabla}
\begin{center}
\begin{tabular}{cc}
\hline
\textbf{Columna 1} & \textbf{Columna 2}\\
\hline\hline
Primera Columna & Segunda Columna \\
\hline
Primera Columna & Segunda Columna  \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\label{tab:tabla}
\end{table}%

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Inclusión de Imágenes}
	\begin{columns}[t]
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{logo_usm.png}
	\caption{Logotipo USM}
	\label{fig:logo_usm}
	\end{figure}
	\end{column}
	\begin{column}{0.5\textwidth}
	La inclusión de imágenes también puede realizarse usando una disposición en columnas.
	\begin{itemize}
	\item Listas en Columnas
	\item Listas en Columnas
	\end{itemize}
	\end{column}
	\end{columns}
\end{frame}


%%%%%
\section{Uso de la Bibliografía}

\begin{frame}
\frametitle{Uso de bibliografía}
	Al igual que un artículo, puede incorporar bibliografía.
	
	Las siguientes citas serán agregadas a la transparencia final: \cite{miktex}, \cite{latex:whatis}, \cite{Lamport94}, \cite{Roberts05}, \cite{Oetiker06}.
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]
	\frametitle{Referencias}
	\bibliography{bibliography}
\end{frame}

\end{document}